# ABC055

2018-03-27

## 目標

- ちゃんと「どうやって解くか」を考えてからコードを書く

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAIDSDElQIlrvX-9O4Rvds0a/ARC070?dl=0

## A - Restaurant

- まずは単純に`n*800`

- そのあとで`n/15*200`を引けばいい

## B - Training Camp

- またしても`10^9+7`で割ったあまり問題ですね

- 計算の途中で割っておくことが重要なのでした

- 再帰で書きやすそう

- これはつまり階乗の問題ですね

## C - Scc Puzzle

- sが足りなかったらc2個で作れる

- `s : c = 1 : 2`にしたい

- 最大値が`10^12`と非常に大きい

- まずは単純にn個のsと2*n個のcを使ってペアを作る
  - cが余ったら4個でさらにもうひとつペアを作れる

- 場合分け
  - `m > 2n`の場合
  - `m = 2n`の場合
  - `m < 2n`の場合

## 振り返り

- 目標の「しっかり考えてから実装」はできた
  - 「なんとなくあたりをつけたら実装」とどっちがいいのかはわからない
  - 「考えてから実装」のほうが「いろいろいじってたらうまくいった」となるより勉強になりそうなのでこのままでいいと思う

- 今回はけっこう簡単だった
  - 問題がやさしいのか、自分が上達したかはわからない
  - でも筋道を立てて考えるのがうまくなった気がする
